[派錢俾鄰國] 陳茂波預告盈餘「相當高」

一年之計在於春，政府下月底（2月28日）將公布新一份《財政預算案》，財政司司長陳茂波預計，本財政年度（截至今年3月底）財政盈餘將會相當高，但強調要在投資未來、增加經常性開支、提出短期紓緩措施之間，取得適當平衡，而非只做一些可獲一時掌聲的短期措施，似表明當局並不打算作出「派糖」措施。

明言不為掌聲派糖

陳茂波昨天發表網誌，透露自己正埋首編製新一份《財政預算案》，制訂2018/19年度的政府收入及開支計劃，既要為香港未來長遠發展，建設穩固基礎，亦要回應社會多方面的需要和訴求，急市民所急，為有需要人士紓困。

他指出，過去一年環球經濟環境整體改善，本港的出口貿易、旅遊、零售以至就業亦全面向好。由於物業和股票市場暢旺，本年度地價收入和印花稅收入超出預期，本財政年度首8個月（截至去年11月底）的綜合盈餘為572億元，較原來全年盈餘預測的163億元為高。

對於是否應「派糖」，陳茂波說，政府過去相當重視對整體社會的長遠需要而未雨綢繆，作出投資，並不是只做一些可獲得一時掌聲的短期措施。增加經常性開支，關鍵是須審慎行事，應使則使、應慳則慳，確保開支的增長適度，並與整個社會的長遠承擔能力相稱。

陳茂波又稱，香港是個細小而開放的經濟體，加上稅基狹窄，政府收入易受環球經濟波動影響，當經濟陷入困境，政府收入下跌幅度遠急於生產總值的跌幅。面對經濟逆境，政府公共開支不但不可能像收入般彈性減少，反而需要政府採取逆周期措施，增加公共開支。更甚的是，一些國際「金融大鱷」可能會在香港最困難之時乘勢狙擊。政府必須保留相當實力的財政儲備，以備不時之需。

大白象又黎啦

超支

d盈餘用黎填數架成班港豬繼續送稅啦

【大灣區基金投資廣東】

香港公共財政在大灣區如何使用？匯賢智庫提出撥出部分外匯儲備基金，與業界一同成立「大灣區投資基金」，用作在粵東及粵西投資買地。事實上，同為「一國兩制」的澳門政府早前公佈，將設立基金專門投資粵港澳大灣區，並於明年提交立法會審議。

雖然「大灣區投資基金」的投資聲稱為港人產業園、生活園所用，但令人質疑是用香港納稅人的公帑「慷他人之慨」，為廣東城市的發展「埋單」，分分鐘逾億儲備，有出無回頭，長遠陰乾香港財政儲備，亦很有可能制度性推動香港的人口和產業遷移香港。

波叔正式宣布 香港庫房全數捐俾亞投行

不如搵位起多間醫院先
夠長遠夠紓解民困啦掛

發完夢未

有醫院冇醫生護士有咩用

起 唔起邊有得cap水 起多d避雨亭

仲有單車位, 同豪華公廁
做工程就發到豬頭咁.